\makeatletter
\def\clap#1{\hbox to 0pt{\hss #1\hss}}%
\def\ligne#1{%
\hbox to \hsize{%
\vbox{\centering #1}}}%
\def\haut#1#2#3{%
\hbox to \hsize{%
\rlap{\vtop{\raggedright #1}}%
\hss
\clap{\vtop{\centering #2}}%
\hss
\llap{\vtop{\raggedleft #3}}}}%
\def\bas#1#2#3{%
\hbox to \hsize{%
\rlap{\vbox{\raggedright #1}}%
\hss
\clap{\vbox{\centering #2}}%
\hss
\llap{\vbox{\raggedleft #3}}}}%
\def\maketitle{%
\thispagestyle{empty}\vbox to \vsize{%
\haut{}{\@blurb}{}
\vfill
\vspace{1cm}
\begin{flushleft}
\usefont{OT1}{ptm}{m}{n}
\huge \@title
\end{flushleft}
\par
\hrule height 4pt
\par
\begin{flushright}
\usefont{OT1}{phv}{m}{n}
\Large \@author
\par
\end{flushright}
\vspace{1cm}
\vfill
\vfill
\bas{\includegraphics[width=3cm]{images/heigvd.jpg}}{\@location, le \@date}{\includegraphics[width=2.5cm]{images/hesso.jpg}}
}%
\cleardoublepage
}
\def\date#1{\def\@date{#1}}
\def\author#1{\def\@author{#1}}
\def\title#1{\def\@title{#1}}
\def\location#1{\def\@location{#1}}
\def\blurb#1{\def\@blurb{#1}}
\date{\today}
\author{}
\title{}


%%==============================================================


\location{Yverdons-les-Bains}
\makeatother
\title{Weight and Balance\\\vspace{0.5cm}
		\small{Système d'aide au calcul de centrage de masse pour avions de tourisme}}
\author{Mathias Blanc}
\location{Yverdon-les-Bains}

\blurb{%
	Haute Ecole d'Ingénierie et de Gestion du Canton de Vaud\\
	Travail de Bachelor\\[1em]
\begin{tabular}{lc}
	Professeur : & Guy-Michel 
\end{tabular}
}%
